★唔明有乜好慶祝？小一派位結果出爐愛兒獲派喇沙 母：擺10圍慶祝

入喇沙小學=入喇沙中學=去外國名牌大學
好似係

係咪得香港咁on9

有乜保證？

現在不是大英統治喎

trump不是趕走 支那留學生咩

成日仲幻想97前

香港，變成支那其中一個城市，讀邊間都一柒樣

仲有英國劍橋、牛津、帝國等
英國最務實，肯用華為，肯為錢收學生

以前d人就話讀名校可以入hku 跟著做高官

現在...

而家都唔錯，就快入暨南可以免試執業

有乜咁好呀?

你個仔係度呀 果個假架

個仔應該唔開心

今時今日仲抱著啲咁守舊嘅諗法

讀唔夠兩個月跳樓搞定身後事

有樓收租就邊間學校都唔重要

讀喇沙將來一樣有機會入開大，會唔會開心得太早

個仔開心嗎？

彭浩翔喇沙小學升唔到喇沙中學

由細到大讀屋邨學校 依家咪一樣同緊班DBS DGS讀同一科 讀名校最重要係貪有人脈啫

誰他媽的關注個仔

第時個仔一定跳樓

要人脈？上北京才對

唔少中學讀名校，大學讀非三大非外國名校，甚至自資院校，報紙都未講過，甚至中學本身都會講d唔講d。
名校幫學生賺個Network，師資唔係話好好多。
利申：之前讀間學校因為Ld唔比學生影相上報，好多會考得十幾分，高考AB都無。

狙擊hana正面埋牙咁重點都無人講

入到好嘢開心吓都唔得連登仔

讀書一向靠自己
叻既公開試爆晒分讀咩都得
問題係人地讀名校，根本上識既人同圈子都高幾個檔次

連登定律 無童年論

擺十圍唔係慶祝, 係為左曬命, 為左面子

識人好過識字
讀名校就係同一班將來好大機會係社會賢達既人做同學
呢D人將來你想識佢就易 做朋友就難
家陣有個機會起碼好過無

大把傳統名校一早收晒皮大把人公開試考到一pat屎
特別係有跟成績分班嗰啲 差嗰班都byebye得 重有掛住打波玩學界唔讀書嗰啲

你條垃圾把口賤格到

名校 - 師資比較好 資源多 圈子人脈好 讀書氣氛好
當然讀書壓力大好多 競爭力大
就好似名校 等於英超 普通學校是中超咁
名校可以提供優質空間你發展 成唔成才 看自己造化

仲97前咩

學習語錄就有你份

職業：兒子

呢個身份都夠做啦

不過 上到中學先見真章

政治正確 成份良好，才是必須

小時了了

十年前新聞既派位有撚喊哂口，得就得唔得就唔得，仆街十年後知道左仲慘撚過世界末日家長你呢種逼到自己患抑鬱症唔抵可憐

我讀個間Band 1B，上年入U率60%，兩三年前80%。
我會考嗰年，中五五班（三文二理），每班35－45左右。
中六七三班（1文1理1混合），每班人數大概30左右。
以前會考14分一定唔收，我個年我朋友14分都收。
皇仁上年入U率跌到得69%。心諗做乜鳩。
src: 學校大全

花數萬

點解唔入國際學校

根本就係家長既面子遊戲，圍內一班人想繼續係同一圈子就係要入名網，全部喊哂口個堆都係有d錢，30出頭既老母黎

好多名校生中3之後就去外國讀書啦,仲留係香港考個垃圾dse咩

就算唔出國都讀ib課程啦

如果冇正確的心態同家庭教育的話，咁佢哋可以準備定身後事啦

而家讀傳統名校嘅重點根本就唔喺公開試
淨係想要成績就去讀鄧顯之類純讀書嘅學校啦

成班係度葡萄名校撚

來自江蘇的陳先生約十年前以優才計劃來港工作，女兒獲派瑪利諾修院學校(小學部)。他一家原本住在長沙灣，因覺得九龍城區學校較好，以月租2萬港元租住3房單位。他表示，早前女兒獲得私立學校取錄，但沒有一條龍直升中學故未有入讀，笑言「沒有覺得瑪利諾特別好」，只是因為懶，未來不用煩惱女兒升學問題。

又係大陸人

好彩囉

唔通係實力啊

屌窮人生仔又唔開心無資源養大
好啦到有資源又話唔開心無童年
連登仔開哂莊閒贏到開巷

如果個老豆老母真係為第2輪每個月報成皮嘢course
咁呢d就真心on9
第2輪根本就係大抽獎
完完全全係講運氣

大把會考升唔到AL 有錢咪去外國讀

連登仔D後代一定好優秀

認真答 唔係

外國大把有啲錢嘅家長爭入啲名牌學校

大過左就發現當年應該要好開心

如果本身家底有限入到去好辛苦

名校成材可能性一定高過雞校 , 仲唔夠開心呀 ,
唔通我好開心呀抽到雞校咩 ,
語文根基一定係越細培養越好架喇

個個都出污泥而不染咩？
近墨者黑就大把。
只要佢智力正常，入名牌學校最少英文流利。

其實係街外人高估咗名校一定係個個有錢有connections
現實好多只係普普通通中產
有錢嗰啲去咗gsis cis 同外國啦

定係你覺得brotherhood好吸引 以前就話多出名alumni會幫到師弟師妹啫 而家就算啦每年幾多最後淨係入到雞校/asso/hd之後打份low pay工

個老豆個款一睇就知吔吔炸炸懶係惡

近朱者赤 , 近墨者黑

清明重陽可以同班親戚威

top小學全級排100都仲係band1,
垃圾屋邨小學全級排40就已經係band3。

想講其實留係名校係100名內係輕鬆過係垃圾小學年年考頭10

咁小事都話擺10圍慶祝

就知要面到仆街又鍾意比較
黎緊六年有排威

睇sky castle都知

日後發展未必個個好好
但自己眼見嘅係佢地無論叻唔叻都好，普遍都係比較presentable
喺香港呢個好多時只注重門面功夫嘅社會佢地呢類所謂醒目仔的確有好大優勢

喇沙又好少聽到讀得唔開心喎
反而聖方濟各，德望呢啲成日聽讀到情緒有問題

典型嘅公我贏,字你輸

係貪人脈， 不過人地唔會同唔同grade 的人玩， 所以小學呢幾年預左自閉過， 成績唔好仲會俾人勸退

派到代表大個一定成功

其實環境真係好重要
部分香港大學生英文能力差過美國小學生一樣
一個好嘅環境係可以令你易過其他人成功

弱智都入到，仲唔擺返十圍？

有咩留返拜山先講

希望佢個仔求學條路上唔好太大壓力
唔係到時都係要擺返十圍酒

睇過sky castle再搵下新聞先知跟本所有東方發達城市都係一9樣，香港絕非特例

望子成龍係咁架啦
唔通好似D公屋父母咁咩

慶祝定個仔入U囉 ON99

送佢中

認真講, 係好事黎既, 只要個仔正正常常都入到中學部
入到中學廢極都有U讀, 英文都唔差得去邊, 朋輩影響力同環境影響好大

利: 個fd係喇沙出黎, 自稱係最廢果班, 但都3大畢業, 係歐洲做緊野

人脈嘅話，應該漢基會好啲…

大灣區紀念中學好d

喇沙書院*

得罪講句

XXX咪又係咁讀/洗嘜俾咁大筆錢...

之類諗法害人不淺

部分名校係會留多啲位比特定小學

個社會就係咁悲哀
全世界都提倡緊鬼佬嗰套無壓力嘅學習
香港就繼續反其道而行

唔會
呢啲怪獸家長
你入到去第一年成績唔好，就會幫你報多個補習班
第二年都唔好，請多個私補同做多幾份練習同埋禁止所有娛樂
個細路只有入三大同迫到自殺兩條路行

如果我係個仔嘅話我會開心

起碼好過依家先

美國仲勁

講咁多最後咪又係hkcc space 見

全世界都係咁
大陸 南韓 美國 日本
Top 果堆壓力唔會比香港人少

成班c9正岸鳩

個仔係廢嘅咁去邊度都一樣廢
不過係勁嘅梗係入名校好好多啦，起碼精英班嗰啲真係精英嚟，互相學習氣氛又好啲，又多機會參加比賽之類
雖則話咁細個都未知個仔醒唔醒，咁老豆老母有條件梗會想幫個仔入好啲學校嘅
細個唔識教幫佢鳩入垃圾學校，大個怨返你成世添呀

喇沙準備變蝗語學校

如果個阿媽唔係話擺十圍酒
而係話送幾百cash/送層物業比個仔

成班人又會衝出黎叫媽媽啦

幾百萬

讀書其實最後咪都係靠自己，何況識人好過識字
同埋名校可以比到學生嘅資源係好好多，又有多啲機會比學生有唔同經歷，呢啲先係重點

英國王子個仔讀band2

d人成日ff讀名校唔開心 讀雞校先有童年
窮人思想打飛機

升到上喇沙書院唔等於可以入到外國名牌大學喎

連登仔定律 = 入名校唔開心.......
咁入垃圾村校，全撚部大陸蝗蟲同學就開心？

係呀係呀叻呀叻呀係你好撚勁

村校全部同學又蝗又蝻，個network就係識埋呢啲人.........第時DSE畢業去做7仔/M記/運輸/洗頭仔

依家坐我對面個同學中學讀皇仁
咪又係同我同一個系,同一間公司

其實名校讀書壓力冇坊間諗到咁大
唔好成日ff人地讀到想死
反而好多名校功課比一般學校少
俾好大空間學生發展自己唔同潛能

好簡單
你想你個仔入band3定band1

Non native 比較 native
調返轉美國大學生中文差過香港小學生呀不如
低能

成個香港都係蝗了，仲97前咩

其實整個亞洲都一樣
連登仔最崇拜嘅日本都係咁

王子
Band乜春都已經唔重要
就好似一出生你老豆就有幾層樓，財務自由，咁你讀乜都無所謂

邨校考頭十好似好開心咁
但其實連名校考100名嘅都比唔上

名校: 4/5香港人，1/5大陸有錢人
村校: 1/5香港人，1/5蝻，3/5大陸窮撚........啲窮撚大叔返大陸娶老婆，申請落黎一家住公屋，仔女讀村校...

咪傻啦
名校本身壓力一定少過嗰堆地區名校

話名校唔緊要嗰班應該就係住公屋好過私樓嗰班

而家唔同以前
而家就算比你入到HKU，出到黎隨時都可能乞食

英國band幾得華裔家長care
班鬼佬唔撚理

咪傻啦
鬼佬點會唔講出身呀

其實以前香港人直頭唔讀書都唔柒理, 打份牛工都養妻活兒買屋
有邊個國家城市可以同香港住樓需要比拚得到?
所以根本講外國係無意思, 香港樓價係全球第一, 差唔多係第二名既兩倍

有邊個國家城市可以同*依家*香港住樓需要比拚得到?

Daddy old boy+信教既話有幾難入
但係真心覺得個細路好慘，小學六年唯一既意義就係直升翻上書院
利申:old boy

所以DSE考成點都係咁柒

band 1 就要開10圍

人地想點慶祝咪慶祝
升大學可能送埋樓添

但係有連繫/附屬/一條龍小學既中學，一定係優先收小學畢業生，入唔到小學就好難入到中學

所以環境咪好重要囉
就好似非洲童兵同香港童軍一樣
槍法就一定非洲仔贏 步操就香港
咁係因為環境迫佢去做 熟能生巧

講到其他小朋友唔洗揀中學咁
Chur唔chur睇父母啫
如果單論學校本身，名校更適合小朋友多元發展，唔係地區名校一味谷你死讀書
反正係咪都要讀六年，梗係揀名校啦

其實焗住chur
每日~10樣功課，清哂之後都夠鐘訓教
課外活動個方面確實幾多元化，音樂要考試逼你學樣樂器，個人認為幾好

個仔大過開心嘅機率高好多

咁功課同嗰啲band 1地區學校差唔多，佢地仲要唔強調課外活動

講真入名校其實最有用既都係人脈，岀黎做野確實會有幫助

氣氛都唔同啦
最簡單講英文都唔同

其實你屋企無錢
人脈唔會有你份

中學可能好d
但長遠都係一樣
屋企無錢
人脈唔會有你份

唔好ff,日日講中文
想學英文去外國/ international school 好過

期望越大壓力越大

個英文氣氛斷估點都好過普通小學
讀過地區小學你就明
可能班家長教育水平本身都有限

點會 連登仔話有

屌 禾間垃圾外國大學咪又係有喇沙
上次重見到有港大劍擊
咪又係楊利偉既朋友
根本個人勁既比間band3你都屌入8大啦

利申間大學吾出名

上慈雲山學校村睇下，全部接放學家長都係蝗母，講蝗語，住慈雲山公屋.......

放學成班係到玩抖音王者榮耀
用殘體字玩微訊
話我歧視都好，我寧願我嘅仔女用on9英文拼音打中文口語

可能係，有時係屋企都會講英文

我老豆連我英文譯名都教我讀錯
我中一先發現

入傳統名校值得慶祝
有能力緊係盡量比自己小朋友拎到最好
個學習氣氛、人脈已經嬴左好多

？？？

一定唔係
名牌效應比比皆是

當你一直讀d廢校 父母冇栽培過你 你就真係成世唔開心

一日未移民到去外國一日都唔應該慶祝